# નૈતિક મુદ્દાઓ

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"આ કંપનીને ટેકો આપશો નહીં જે નૈતિકતાને અવરોધી છે"

"તમારી કંપની વિશ્વસનીય નથી. તમે ડીએમસીએ લાગુ કરવાનો દાવો કરો છો પરંતુ આવું ન કરવા માટે ઘણા મુકદ્દમો છે."

"તેઓ ફક્ત તે જ સેન્સર કરે છે જેઓ તેમની નૈતિકતા પર સવાલ કરે છે."

"હું માનું છું કે સત્ય અસુવિધાજનક છે અને જાહેર દ્રષ્ટિકોણથી વધુ સારી રીતે છુપાયેલું છે."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## ક્લાઉડફ્લેરે લોકોને સ્પામ આપ્યો
</summary>


ક્લાઉડફ્લેર નોન-ક્લાઉડફ્લેર વપરાશકર્તાઓને સ્પામ ઇમેઇલ્સ મોકલી રહ્યું છે.

- ફક્ત પસંદ કરેલા સબ્સ્ક્રાઇબર્સને જ ઇમેઇલ્સ મોકલો
- જ્યારે વપરાશકર્તા "રોકો" કહે છે, ત્યારે ઇમેઇલ મોકલવાનું બંધ કરો

તે સરળ છે. પરંતુ ક્લાઉડફ્લેરે ધ્યાન આપતા નથી.
ક્લાઉડફ્લેરે કહ્યું કે તેમની સેવાનો ઉપયોગ કરવાથી તમામ સ્પામર્સ અથવા હુમલાખોરો અટકી શકે છે.
ક્લાઉડફ્લેરેને સક્રિય કર્યા વગર આપણે કેવી રીતે ક્લાઉડફ્લેર રોકી શકીએ?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વપરાશકર્તાની સમીક્ષા દૂર કરો
</summary>


ક્લાઉડફ્લેર સેન્સર નકારાત્મક સમીક્ષાઓ.
જો તમે ટ્વિટર પર ક્લાઉડફ્લેર વિરોધી લખાણ પોસ્ટ કરો છો, તો તમને "ના, તે નથી" સંદેશ સાથે ક્લાઉડફ્લેર કર્મચારીનો જવાબ મેળવવાની તક મળશે.
જો તમે કોઈપણ સમીક્ષા સાઇટ પર નકારાત્મક સમીક્ષા પોસ્ટ કરો છો, તો તેઓ તેને સેન્સર કરવાનો પ્રયાસ કરશે.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વપરાશકર્તાની ખાનગી માહિતી શેર કરો
</summary>


ક્લાઉડફ્લેરે મોટી પજવણીની સમસ્યા છે.
ક્લાઉડફ્લેરે હોસ્ટ કરેલી સાઇટ્સ વિશે ફરિયાદ કરનારાઓની વ્યક્તિગત માહિતી શેર કરે છે.
તેઓ તમને ક્યારેક તમારો સાચો આઈડી પ્રદાન કરવા કહે છે.
જો તમે પરેશાન, હુમલો કરનાર, સ્વેટ અથવા મારવા માંગતા નથી, તો તમે ક્લાઉડફ્લાયર્ડ વેબસાઇટ્સથી વધુ સારી રીતે દૂર રહેશો.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## સખાવતી યોગદાનની કોર્પોરેટ વિનંતી
</summary>


ક્લાઉડફ્લેર સખાવતી ફાળો માટે પૂછે છે.
તે ખૂબ જ ભયાનક છે કે એક અમેરિકન કોર્પોરેશન નફાકારક સંગઠનોની સાથે સખાવત માંગશે જેની પાસે સારા કારણો છે.
જો તમને લોકોને અવરોધિત કરવું અથવા અન્ય લોકોનો સમય બગાડવો ગમે છે, તો તમે ક્લાઉડફ્લેર કર્મચારીઓ માટે કેટલાક પિઝા મંગાવી શકો છો.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## સમાપ્ત થતી સાઇટ્સ
</summary>


જો તમારી સાઇટ અચાનક નીચે આવી જાય તો તમે શું કરશો?
એવા અહેવાલો છે કે ક્લાઉડફ્લેર કોઈ ચેતવણી વિના, ચુપચાપ વપરાશકર્તાની ગોઠવણીને કા serviceી નાખી રહ્યું છે અથવા સેવા બંધ કરી રહ્યું છે.
અમે તમને વધુ સારી પ્રદાતા શોધવા સૂચવીએ છીએ.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## બ્રાઉઝર વિક્રેતા ભેદભાવ
</summary>


ટોર ઉપર ન Torન-ટોર-બ્રાઉઝરના વપરાશકર્તાઓને પ્રતિકૂળ સારવાર આપતી વખતે ક્લાઉડફ્લેરે ફાયરફોક્સનો ઉપયોગ કરનારાઓને પસંદગીની સારવાર આપે છે.
ટોર વપરાશકર્તાઓ કે જેઓ મફત-મુક્ત જાવાસ્ક્રિપ્ટ ચલાવવાનો યોગ્ય રીતે ઇનકાર કરે છે તે પણ પ્રતિકૂળ સારવાર મેળવે છે.
આ ineક્સેસ અસમાનતા એ નેટવર્ક તટસ્થતા દુરુપયોગ અને શક્તિનો દુરુપયોગ છે.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ડાબું: ટોર બ્રાઉઝર, જમણું: ક્રોમ. સમાન આઇપી સરનામું.

![](../image/browserdiff.jpg)

- ડાબું: ટોર બ્રાઉઝર જાવાસ્ક્રિપ્ટ અક્ષમ કર્યું, કૂકી સક્ષમ
- અધિકાર: ક્રોમ જાવાસ્ક્રિપ્ટ સક્ષમ, કૂકી અક્ષમ

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- ટોર (ક્લાર્નેટ આઇપી) વિના ક્યુટબ્રોઝર (નાના બ્રાઉઝર)

| ***બ્રાઉઝર*** | ***એક્સેસ ટ્રીટમેન્ટ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (જાવાસ્ક્રિપ્ટ સક્ષમ) | પ્રવેશ પરવાનગી |
| Firefox (જાવાસ્ક્રિપ્ટ સક્ષમ) | degક્સેસ બગડી |
| Chromium (જાવાસ્ક્રિપ્ટ સક્ષમ) | degક્સેસ બગડી |
| Chromium or Firefox (જાવાસ્ક્રિપ્ટ અક્ષમ) | પરવાનગી અસ્વીકાર |
| Chromium or Firefox (કૂકી અક્ષમ) | પરવાનગી અસ્વીકાર |
| QuteBrowser | પરવાનગી અસ્વીકાર |
| lynx | પરવાનગી અસ્વીકાર |
| w3m | પરવાનગી અસ્વીકાર |
| wget | પરવાનગી અસ્વીકાર |


સરળ પડકારને હલ કરવા માટે Audioડિઓ બટનનો ઉપયોગ શા માટે નથી?

હા, ત્યાં એક audioડિઓ બટન છે, પરંતુ તે હંમેશા ટોર પર કામ કરતું નથી.
જ્યારે તમે આ સંદેશ ક્લિક કરશો ત્યારે તમને મળશે:

```
પછીથી ફરી પ્રયાસ કરો
તમારું કમ્પ્યુટર અથવા નેટવર્ક સ્વચાલિત ક્વેરીઝ મોકલી શકે છે.
અમારા વપરાશકર્તાઓને સુરક્ષિત કરવા માટે, અમે હમણાં તમારી વિનંતી પર પ્રક્રિયા કરી શકતા નથી.
વધુ વિગતો માટે અમારા સહાય પૃષ્ઠની મુલાકાત લો
```

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## મતદાર દમન
</summary>


યુ.એસ. રાજ્યોના મતદારો તેમના નિવાસ સ્થાને રાજ્ય સચિવની વેબસાઇટ દ્વારા આખરે મત આપવા માટે નોંધણી કરાવે છે.
રિપબ્લિકન નિયંત્રિત રાજ્ય સચિવ કચેરીઓ ક્લાઉડફ્લેર દ્વારા રાજ્ય સચિવની વેબસાઇટની નજીકના દ્વારા મતદારોના દમનમાં વ્યસ્ત છે.
ટોર વપરાશકર્તાઓ સાથે ક્લાઉડફ્લેરની પ્રતિકૂળ વર્તન, દેખરેખના કેન્દ્રિત વૈશ્વિક બિંદુ તરીકે તેની એમઆઇટીએમ સ્થિતિ, અને તેની હાનિકારક ભૂમિકા એકંદરે સંભવિત મતદારોને નોંધણી કરવામાં અનિચ્છા બનાવે છે.
ખાસ કરીને ઉદારવાદીઓ ગોપનીયતા સ્વીકારે છે.
મતદાર નોંધણી ફોર્મ્સ મતદારની રાજકીય ઝુકાવ, વ્યક્તિગત શારીરિક સરનામું, સામાજિક સુરક્ષા નંબર અને જન્મ તારીખ વિશે સંવેદનશીલ માહિતી એકત્રિત કરે છે.
મોટાભાગનાં રાજ્યો ફક્ત તે માહિતીને સાર્વજનિક રૂપે ઉપલબ્ધ બનાવે છે, પરંતુ જ્યારે કોઈ મત આપવા માટે નોંધણી કરાવે છે ત્યારે ક્લાઉડફ્લેરે તે બધી માહિતી જુએ છે.

નોંધ લો કે કાગળ નોંધણી ક્લાઉડફ્લેરને અવરોધે નહીં કારણ કે રાજ્ય ડેટા એન્ટ્રી સ્ટાફ કામદારોના સેક્રેટરી સંભવત ડેટા દાખલ કરવા માટે ક્લાઉડફ્લેર વેબસાઇટનો ઉપયોગ કરશે.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- મતો ભેગા કરવા અને પગલાં લેવા ચેન્ના.ઓર્જીંગ એક પ્રખ્યાત વેબસાઇટ છે.
“દરેક જગ્યાએ લોકો ઝુંબેશ શરૂ કરી રહ્યા છે, સમર્થકોને એકઠા કરી રહ્યા છે, અને સોલ્યુશન્સ ચલાવવા નિર્ણય લેનારાઓ સાથે કામ કરશે.”
કમનસીબે, ક્લાઉડફ્લેરના આક્રમક ફિલ્ટરને કારણે ઘણા લોકો બદલાવ.org જોઈ શકતા નથી.
તેમને પિટિશન પર હસ્તાક્ષર કરવામાં અવરોધિત કરવામાં આવી રહ્યા છે, આમ તેમને લોકશાહી પ્રક્રિયાથી બાકાત રાખ્યા છે.
અન્ય નોન-ક્લાઉડફ્લેર્ડ પ્લેટફોર્મ જેમ કે ઓપન પિટિશનનો ઉપયોગ સમસ્યાને દૂર કરવામાં મદદ કરે છે.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- ક્લાઉડફ્લેરનો "એથેનિયન પ્રોજેક્ટ" રાજ્ય અને સ્થાનિક ચૂંટણી વેબસાઇટને મફત એન્ટરપ્રાઇઝ-સ્તરનું રક્ષણ પ્રદાન કરે છે.
તેઓએ કહ્યું કે "તેમના ઘટક ચૂંટણીની માહિતી અને મતદાર નોંધણી accessક્સેસ કરી શકે છે" પરંતુ આ ખોટું છે કારણ કે ઘણા લોકો ફક્ત સાઇટને બ્રાઉઝ કરી શકતા નથી.

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વપરાશકર્તાની પસંદગીની અવગણના
</summary>


જો તમે કોઈ વસ્તુ નાપસંદ કરો છો, તો તમે અપેક્ષા કરો છો કે તમને તેના વિશે કોઈ ઇમેઇલ પ્રાપ્ત થશે નહીં.
ક્લાઉડફ્લેરે ગ્રાહકની સંમતિ વિના વપરાશકર્તાની પસંદગીને અવગણો અને તૃતીય-પક્ષ કોર્પોરેશનો સાથે ડેટા શેર કરો.
જો તમે તેમની મફત યોજનાનો ઉપયોગ કરી રહ્યાં છો, તો તેઓ તમને માસિક સબ્સ્ક્રિપ્શન ખરીદવાનું પૂછતાં ઇમેઇલ મોકલે છે.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## વપરાશકર્તાનો ડેટા કાtingી નાખવા વિશે અસત્ય બોલવું
</summary>


આ પૂર્વ-ક્લાઉડફ્લેર ગ્રાહકના બ્લોગ મુજબ, ક્લાઉડફ્લેર એકાઉન્ટ્સ કાtingી નાખવા વિશે ખોટું બોલે છે.
આજકાલ, ઘણી કંપનીઓ તમારા એકાઉન્ટને બંધ કર્યા પછી અથવા દૂર કર્યા પછી તમારો ડેટા રાખે છે.
મોટાભાગની સારી કંપનીઓ તેમની ગોપનીયતા નીતિમાં તેના વિશે ઉલ્લેખ કરે છે.
ક્લાઉડફ્લેર? ના.

```
2019-08-05 ક્લાઉડફ્લેરે મને પુષ્ટિ મોકલી કે તેઓ મારું એકાઉન્ટ કા removedી નાખશે.
2019-10-02 મને ક્લાઉડફ્લેરેથી એક ઇમેઇલ મળ્યો "કારણ કે હું ગ્રાહક છું"
```

ક્લાઉડફ્લેયરને "દૂર કરો" શબ્દ વિશે ખબર નહોતી.
જો તે ખરેખર દૂર કરવામાં આવે છે, તો આ ભૂતપૂર્વ ગ્રાહકને ઇમેઇલ કેમ મળ્યો?
તેમણે એમ પણ જણાવ્યું હતું કે ક્લાઉડફ્લેરની ગોપનીયતા નીતિમાં તેનો ઉલ્લેખ નથી.

```
તેમની નવી ગોપનીયતા નીતિ એક વર્ષ સુધી ડેટા જાળવવાનો કોઈ ઉલ્લેખ કરતી નથી.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

જો ક્લાઉડફ્લેરે તેમની ગોપનીયતા નીતિ LIE છે તો તમે કેવી રીતે વિશ્વાસ કરી શકો છો?

</details>

---

<details>
<summary>મને ક્લિક કરો

## તમારી વ્યક્તિગત માહિતી રાખો
</summary>


ક્લાઉડફ્લેર એકાઉન્ટ કાtingી નાખવું એ સખત સ્તર છે.

```
"એકાઉન્ટ" કેટેગરીનો ઉપયોગ કરીને સપોર્ટ ટિકિટ સબમિટ કરો,
અને સંદેશ બોડીમાં એકાઉન્ટ ડિલીટ કરવાની વિનંતી કરો.
કા deleી નાખવાની વિનંતી કરતાં પહેલાં તમારી પાસે તમારા એકાઉન્ટ સાથે કોઈ ડોમેન્સ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ્સ જોડાયેલા હોવા જોઈએ નહીં.
```

તમને આ પુષ્ટિ ઇમેઇલ પ્રાપ્ત થશે.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"અમે તમારી કા deleી નાખવાની વિનંતી પર પ્રક્રિયા કરવાનું શરૂ કર્યું છે" પરંતુ "અમે તમારી વ્યક્તિગત માહિતી સંગ્રહિત કરીશું".

તમે આ "વિશ્વાસ" કરી શકો છો?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## કૃપા કરીને આગલા પૃષ્ઠ પર ચાલુ રાખો:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](gu.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
